汪小菲暗諷蔡英文： 講著中國話人說自己是日本人，那和漢奸有和兩樣？

汪小菲暗諷蔡英文「漢奸」：別拉2300萬人一起跪著！

2017年06月28日 09:48

記者楊奇／綜合報導

汪小菲28日迎來36歲生日，老婆大S（徐熙媛）已在前一日PO出吻照祝福，他隨後也在微博上許下願望，不過他並沒把第3個願望留給自己，大方地和網友分享，只是其內容似乎是暗諷蔡英文總統：「講著中國話的人說自己是日本人，那和漢奸有和兩樣？」

汪小菲在滿36歲前一天，提前為自己許下生日願望，最重要的首要是「家人幸福平安」，再來則是事業順利，他補充道「每個男人都有這個夢想」，最後一個願望他沒當做秘密，大方地和網友分享：「兩岸幸福，都這個年代了，別再打著選舉的名義再愚昧老百姓了，如果一個講著中國話的人說自己是日本人，那和漢奸有和兩樣？」

最後汪小菲還說道：「漢奸在中華民族就像秦檜一樣，永遠跪在那裡。妳要是願意永遠跪著，那就跪吧……別拉著兩千三百萬台灣人一起跪著。」該文被指是在暗諷蔡英文總統。

先前蔡英文為了參加世界衛生大會(WHA)，十度以英、日文在推特上發文喊話，在台灣仍未收到邀請後，轉推日本《產經新聞》的報導，並用日文對日本政府表達感謝：「感謝日本的強烈支持，台灣希望在國際社會上能夠對保健及醫療等議題的解決，作出積極的貢獻，今後也會持續這樣的態度，不會放棄、繼續努力」。

咩叫"中國話"？
咩叫"漢人"?
咩叫"漢奸"?

一定係而家既中國先用得中文?

有冇其他護照？燒左你本護照佢啦

講著英國話
說自己是美國人是英奸

講著中國話但持美國護照，那和漢奸有和兩樣？

廿一世紀仲講漢奸依句說話醜唔醜啊
夠膽不如講支那貪官放哂啲錢去外國先啦

支那人有咩資格出聲

除非小英係中原漢人
唔係叫咩漢奸

啱呀
照同樣邏輯
你個中文名唔係由右讀起已經係漢奸
我就叫開英文名嘅

一個中國人話自己有自由民主 咁同漢奸有咩分別 賤畜就應該一世為奴

根本無所謂漢族
何來叫漢奸？

某自認中原漢人弟弟澳洲人
姐姐加拿大人
女兒美國人

我地講廣東話,唔係普通話,又點?

過多20,30年香港下一代唔識講廣東話
大家都係炎黃子孫 中國人

想睇下台仔有咩回應

一班國家領導人家屬全在英美澳紐加日德荷,咁算唔算通蕃賣國

講英文就一定係英國人

其實中國人知唔知
一種語言分佈係唔同國家係好正常嘅事

所以日韓越先後去漢化唔係無原因
利申笑過韓仔將漢城改名首爾

咩叫中國話 地球上邊度搵到呢種語言

2014年4月24日，長女汪希玥在台北誕生。

點解唔返北京生女

咩叫漢人 地球上邊搵到呢種人？